你心目中王菲最正嘅歌係邊首

我個人嚟講最鐘意 夢中人
首歌真係好正 尤其係佢叫個part
好抒發到見到自己鍾意嘅人個種興趣
啲歌詞 旋律 都好切合嗰種心情

每次發夢夢見自己鐘意嘅人
起身都要即刻聽一聽首歌
真係好正

其次就係 花事了
呢首啲旋律好舒服 加埋佢唱得有啲慵懶嘅感覺
合埋眼聽 好似冇哂煩惱咁

佢浮躁隻碟啲全部都好好聽

蕭敬騰果首王妃

愛與痛的邊緣

約定
人間

我都好鍾意呢首
好啱自己一個夜晚聽

容易受傷的女人
紅豆

迷魂記

你快樂所以我快樂

哈哈

郵差

給自己的情書

曖昧

依家聽緊！
王菲把聲真係好啱呢種風格嘅歌

玊蝴蝶

執迷不悔

遊戲的終點

呢首歌佢唱第一句已經好吸引我

百年孤寂

匆匆那年

自己都不愛怎麼相愛

你唔講我都冇聽過首歌
即刻走咗去聽 好聽！
多謝介紹咗首好歌比我

呢首我淨係聽過守望麥田
我比較鍾意廣東話版多啲

暗湧

樓主識野 浮燥

個人最鐘意 新房客
二十世紀最出粵語歌
寓言成隻碟都正

另外個人都好鐘意 假期
bass太型 同埋尾段副歌+和音果到真係癲

其他好多都好出
王菲好多歌就算擺係而家都唔會覺得out

多得他

講首冷門既 ff8既eyes on me

雨天沒有你

思念是一種很玄的東西

我以前係比較鐘意王菲啲大路歌
即係 約定 郵差 呢啲
主要聽旋律同歌詞
但係第一次聽到夢中人佢叫part
完全比佢比聲吸引住

之後就係咁搵佢一啲比較冷門啲嘅專輯聽
佢冷門嘅歌 有啲冇乜歌詞
真係完全靠佢把聲同啲音樂
真係正到不得了

假期 中段已經開始聽到起雞皮
我真係好鍾意佢啲歌有和音
點解佢把聲可以咁屈機 乜風格都可以carry到

呢首應該都唔算冷門喇 都幾多人聽

太多。。
守望麥田
色盲
給自己的情書
暗湧

Di Dar

棋子

屌 唔記得仲有呢首
呢首又係好正
佢啲歌真係有太多都好鍾意

哈哈 應該大部分人都係先接觸到佢d hit歌
情書 紅豆 約定 etc.
但聽落去就知道王菲最出色既絕對唔係佢既大路歌

btw鐘意夢中人之後再睇重慶更有feel

矜持 百年孤寂 寓言五部曲
太多不能盡錄

冷戰

胡思亂想唔知點解除咗夢中人同天與地都好冷門
明明成隻碟都好聽
後面藍色時分同回憶是紅色天空好有意境
佢隻碟係純白色有啲凸字好特別

我就係鐘意夢中人之後先去睇重慶森林
首歌一響起就刻好有feel
Btw 重慶森林入面嗰兩首 California Dreamin’ 同 Only You 又係好好聽

依首真係唱得好屈 btw如風

忘掉你像忘掉我 但應該唔算多人識

純情
呢首好冷，但我最鍾意

月經竟然冇人覺得最正係開到荼蘼

如風

因為夢中人同胡思亂想 重慶森林有用 所以熱門唔出奇
王菲好多歌都好冷門 通常好多人都係聽佢熟門個堆 個堆已經夠做 所以少人接觸到佢冷門嘅歌

天與地 我都好鍾意 好多人話首歌好有希望嘅感覺 但我覺得似奢望多啲

成日將開到荼蘼 同 花事了一齊聽

色盲

呢首我覺得應該多人識 可能未必記得個名 但應該聽過首歌掛

一定係97前嘅王菲

守護天使
成隻Di-Dar
墮落
一人分飾兩角
etc.

夢中人的話可以聽埋原曲， Cranberries 嘅Dreams

背影，個節奏好輕快好正

終於見到有一人分飾兩角
我以為首歌都幾熱門 但一直都未有人講
首歌係自己一個係屋企發癲必聽歌

多到數唔哂

首選

詞

想像或哪兒 因為你唔會知佢唱乜

暗湧 一個人的情書

我願意
矜持
眷戀

墮落 一人

兩首都好正
佢浮躁隻碟係我最愛

最正就係唔知佢唱緊乜
因為佢呢隻碟 主要唔係以語言為歌詞
純粹係抒發內心最原始嘅感受同聲音

償還

me 花事了>乘客>Going Home (Sophie Zelmani)

係 所以我自己係聽純音樂嘅
自己唔係王菲fans 亦無乜聽過佢啲歌 但知佢有浮躁哩張專輯 入面有咁大膽嘅作品。

藍色時分

忘掉你像忘掉我

百年孤寂
開到荼蘼
執迷不悔
夢中人

色盲
你快樂所以我快樂

醒不來

夢中人

無奈我心要辨難辨
獨自去想 更是凌亂

點會簡國語紅豆架
梗係償還啦

老老實實
佢所有既歌我都有聽
但最成日LOOP都執迷不悔 <香港版,國語版都係

我覺得呢啲都係個人口味
通常一首歌有普通話版同廣東話版
就會有好多爭拗 但我覺得各有各好啦

雖然我都鍾意償還多啲

千千決歌

王菲fans喺呢度
見到d留言好多都貼中曬我鍾意嘅歌～
最正一首真係揀唔出 小朋友先做選擇
浮躁同Di-dar 都係我好鍾意嘅兩個albums
浮躁重實驗性，尤其個封面都非常有意思～
王菲三個動作表象咗 非禮勿視 非禮勿聽 非禮勿言
Di-dar 係王菲少有都係廣東話嘅album
（最後首流星係普通話）

如果講令我從此鍾意王菲嘅一首歌
應該係王菲作曲作詞嘅「討好自己」～

討好自己 現實逃避
不知不覺 抽離
漫天的是非 做我的真理

成首歌得幾句歌詞 所聽即所想
一邊聽住王菲喺度無厘頭咁亂哼
好自然就墮入個抽離嘅世界
Btw 討好自己個album入面仲有首「出路」
王菲都rap過

悶

守時

守時
當時的月亮

只愛陌生人

旋木
誓言
天與地

唔知頭兩首有冇粵語版

《郵差》都好正

迷路
情誡
感情生活
催眠
墮落
末日

向大家誠意推介王菲唱遊大世界演唱會同最精彩演唱會
王菲當年嘅live係絕對正過CD

好多舊歌今時今日聽返會覺得好老土，但王菲絕大部分歌都好耐聽，歌詞亦歷久常新。

胡思亂想
98-99live 夢醒了

從未跟你飲過冰 零度天氣看風景
從未攀過雪山 所以以為 天會繼續晴

償還d詞好淒美

王菲一定係聽國語
彼岸花

個人觀點

最佳粵語專輯 Di-Dar

最佳國語專輯 只愛陌生人

紅豆

鐘意王靖雯個d

蜜月期

多得他
郵差
百年孤寂
仲有好多都鐘意

原諒自己

明年今夜

我願意

我覺得好多時廣東話版本啲詞會比普通話嘅有意思啲

回憶是紅色天空

方大同唱紅豆好聽D

我和我的祖國

巴黎塔尖
悶人咖啡
靜夜的單簧管

DiDar 入面四部曲：或者/我想/享受/一半 編曲同詞好似成個故事咁，不過最正係享受，編曲好正好正

回憶是紅色的天空

Di dar
浮躁
胡思亂想
夢中人
百年孤寂
太多了數唔晒

生也猜不透 死也猜不透 髮白透

等等

拿呀啦霞～～啦霞～啦呀呀～

呢首同百年孤寂都係最愛

Same here!!
仲有 蜜月期

色盲（2001）

Do we really care（長大 英文版）

di dar全碟都正

知唔知咩叫最正？

最正啊

見了他，她變得很低很低，低到塵埃里。但她心裡是歡喜的，從塵埃里開出花來。——張愛玲送給胡蘭成照片背後的留言。

成日聽都會覺得係講張愛玲

活著viva

我也不想這樣
棋子
冷戰
給自已的情書
償還

臭雞

郵差冬

冬天時聽別有一番風味

約定

因為千堆雪？

你在終點等我
依首算幾新我又鐘意

可能係掛

之前去日本時個邊係落雪日子

個太陽曬到時真係會有小小雪溶左

就諗起呢首歌

但個時淨係識「你是千堆雪我是長街」呢句

係之後先搵到首歌

之後就一路聽到依家

我願意為你被放逐天際

開到荼蘼

曖昧 曲詞都屈機

我 沒有 感覺
除了 等你 我我心如止水

•

我 沒有 感覺
除了 等你 我的心如止水

喜歡佢適合夜晚靜靜地聽的，Shirley時期"明年今夜"、Faye回歸的"藍色時份"、EMI時期的"過眼雲煙"都係最正。

如果剩係揀一首
我會揀 迷魂記

呢個演唱會王菲仲會講好多嘢好Q

個前奏

個人感覺百年孤寂首詞仲靚D添，去聽下呀～

一人分飾兩角

呢首啲詞好撚感動
終於有人講

屋企有呢隻碟

矜持咁好聽都冇人講
好撚中意一個人既時候會聽到喊

償還啲詞都唔啱音
編曲有幾粒字要變音去遷就

究竟個more字係走音定特色
I'm "more" than the dress and the voice

宜家唔會再有呢種唯美嘅聲同迷濛夢幻嘅編曲

初版不了
國語重新編曲版好正
高音位好靚

“我真的受傷了”懷疑個靈感係源自呢首

由呢首的成功開始 正式變內地歌手
作品編曲風格一直柒落去
人地日本人欣賞王菲都係欣賞eyes on me的唯美風格可惜曇花一現

百年孤寂 佛偈：
背影是真的 人是假的 沒什麼執著 一百年前 你不是你 我不是我
悲哀是真的 淚是假的 本來沒因果 一百年後 沒有你 也沒有我

守望麥田 以水喻愛：
水 蒸發成雲
雲 拋棄的雨 也許來自你的汗

空空兩手來 揮手歸去 閱過山與水 水里有誰 未必需要一起進退
刻骨銘心來 放心歸去 未算無一物 深愛過誰 一天可抵上一歲

流星
劉以達隻個人大碟"大麻"都有呢首

第一次聽呢個point
有冇例子?

係佢自己話唔想再唱甜美嘅歌

只愛陌生人成隻碟無論音樂性定流行性都係完美喎

建議唔好成日聽

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
一聽就迷咗八九年

全部

夢遊/胡思亂想/知己知彼
懷念/人間
感情生活/臉/童
只愛陌生人/過眼雲煙
寓言1-5
等等
<DiDar>
煙/四月雪/陽寶/MV
<浮躁>
守護天使

新房客
彼岸花
嘩一聲之後
btw紅豆>>>>>償還
償還啲歌詞唔啱音而且冇紅豆寫得好
但係因為償還係廣東話所以俾人盲吹

Di dar 成隻碟都正

流非飛

我覺得守望麥田都好有佛道思想

除了 開到荼靡 百年孤寂

2001年的 光之翼 和 白癡 也不錯

光之翼

白癡

好難揀首首都好正

有人居然把 開到荼靡 認為是 內地風格 ？
開到荼靡 明明是 純香港作品。C.Y.Kong作曲編曲 林夕作詞
和 浮誇 同一個作曲編曲人

不同的是 開到荼靡是國語歌，浮誇是粵語歌而已。

EVERYTHING

曖昧 約定

白痴

王菲教主神曲

麻木呀師兄

流星有兩個版本

一個版本收錄於 王菲1995年底《Di-Dar》專輯中，編曲：Adrian Chan 弦樂：陳輝陽

另一個版本收錄於 劉以達1996年專輯《麻木》，編曲為 劉以達 本人

佢把聲好油膩
好似和牛咁
第一啖好食
再食想嘔 太油膩
佢把聲好快聽厭

償還 甚麼都不算甚麼 聽完咩事都無

all of them

曖昧
暗湧

人間
菲比尋常演唱會版

style問題

你聽唔順耳姐
邊有唔啱音

垃圾膠歌一首

啱音因為首歌變咗音去遷就
但唔順耳

王菲太多正歌，唔同時間都有唔同最愛

曾經最鍾意 償還、迷魂記，呢一年鍾意只愛陌生人

我覺得是因為後來 內地和台灣 一些選秀歌唱節目裡 經常 選用 開到荼靡
所以有人認為這是大陸內地style

其實加一些 英倫搖滾風格 不是挺好的嘛
當年全是大路情歌有什麼意義呢

呢兩首咁經典就係因為只得兩首

誓言
或者

小眾啲既有Live ver. 天與地

郵差
竟然冇人講

夢中人係好，但有無聽過原唱

人手打歌詞完全無問題

忘掉了愛你的感覺
天天相聚天天玩樂
我竟不發覺幸福寄托
來自吃喝輿揮霍
寧願到那天邊海光
不必生活在大銀幕
然後只得你和只得我
無論世界怎講都不發覺

除咗低音嗰幾句 幾乎一樣演繹

臉 - 唱遊大世界個版本
「最好沒有人明白我說甚麼」

有冇聽過 長大
雨天沒有你

每年聖誕都會聽個版既愛與痛的邊緣

佢講左句 喂好聖誕呀你地 聖誕快樂

聽人傳王菲喺演唱會講好少嘢嘅源頭係當年唱遊大世界，佢講講吓嘢俾人鬧佢唔好講咁多嘢，快啲唱歌，自此就好少說話講

佢係個D熟左先多野講個D

多得他
多謝多謝 Hello 哈 聖誕快樂

人間正

位於倫敦的網路廣播電台（NTS Radio）本月18日聚焦王菲，在節目上前後播了王菲13首歌曲。

節目收聽：

CY嫁喎

一人分飾兩角 amk
敷衍
情誡

搭埋leslie紅顏白髮聽

人間

有一段時間星期六早上要返工，全公司得我一個人，每次落雨都會係公司聽雨天沒有你
Intro 個開場白好正

懷念